呂布葬身之地 中國考古學家挖出下邳古城

中國考古學家聲稱，發現三國時代「猛將」呂布的葬身之地，下邳城。
下邳自商朝開始，就成為兵家必爭之地，三國時劉備、曹操和呂布在此明爭暗鬥，呂布最後在下邳被曹操縊死。而江蘇南京博物院、徐州博物館及睢寧博物館共同進行的考古發掘，近日確認了下邳古城的確切位置。
下邳古城考古計劃負責人、南京博物院考古研究所的馬永強指，考古團隊自2014年起，在江蘇徐州睢寧縣古邳鎮大範圍勘查，找到明清時期的下邳古城位置。他說，下邳古城遺址是一座長方形城址，南北長約930公尺、東西寬約630公尺，面積約為60萬平方公尺。遺址至少有東漢、曹魏、西晉、宋金、明清時期的城址堆積在一起，可謂「城上有城、城下有城」。
古城周邊也有不少發現，如：考古團隊在距下邳古城約15公里處，發現西晉時期高級貴族的家族墓地。挖出鸚鵡螺杯、玻璃碗、金鐺、青瓷扁壺等陪葬品300多件。
馬永強推測，下邳古城應是在1668年的大地震中，因黃河缺堤而被摧毀，從此沉於水下。

支那中原人歷史

So?

好想復原呂布個樣

正史無貂蟬

無記載姐

高順條屍呢？照計係附近

根本就虛構

訓醒未
支那同中原都唔識分

跟左曹操應該係個同張郃同level既大將

高順真係幾撚勁，跟呂布肥董嘥哂

呂布有張遼高順陳宮都輸

呂布條jer有幾長呢

好彩未經歷文革

d支那人應該搶住過去挖地

呂布後無火鳳

「中國」何所指？古無中國，只有外國因某地商品「絲綢」著名，故以「Sinea」譯音為「支那」稱呼，泛指出產絲綢之地。而古印度佛教以梵語「cina」譯音「支那」稱呼中土，那麼我們為甚麽不自稱為支那人？「支那」二字可是由東漢開始到民國初年都是西方及東方其他地區稱呼這地的名稱啊！連孫中山也曾稱滿清主掌的大陸地方為支那啊！我們不是常說要認識歷史，尊重歷史嗎？怎麼到這處卻不用尊重了？

說到歷史，據維基百科記述：「中國」一詞最早出現在西周成王時代的青銅器銘文中，其銘文記載了成王繼承武王遺志並營建東都的史實，其涉及「中國」部分銘文為「隹武王既克大邑商，則廷告於天曰：余其宅茲中國，自茲乂民。」此文中的「中國」指為以洛陽盆地為中心的中原地區。

狹義來講"支那"最初係指中原地區
秦漢侵佔地方都係殖民地

同班廢人一齊爭取民主

漢人一早冇晒啦其實...反而南方仲有客家閩人近返漢人血統

全個北方都係朝人女真蒙古DNA

理想

現實

刃牙道 打完宮本

可以摷呂布條屍出黎打呂布

AGENT SMITH

支那考古 睇真啲先

陷陣營

Doctor Lee

南北朝時劉邦漢人已被殺光
所以沒有漢族人
而漢國人因漢被滅而隨朝代而改稱
中原因胡人侵佔400年 血統變成大雜燴

係春秋戰國時
閩粵地區百越族人口已有200多萬

布笑 露黑齒

項羽 >>> 呂布

多謝孫中山

冇計
人地有八奇

閩粵地區受楚國影響多年，所以舊式廣東話、客家話嘅用詞可以追溯至古楚詞、楚調。而且南方一直都冇大戰亂，文化保留得比較好。

一直都覺得廣東話好優美，識得講其實可以好典雅

陷陣之志 永不言退

中華民族=在中國境內居住56個民族，包括俄羅斯族 朝鮮族。。。
同邏輯：
香港民族/台灣民族=在香港/台灣境內居住主要民族。
香港民族包括百越族 印度族 巴基斯坦族。。。
復興中華民族/香港民族/台灣民族

陷陣營同虎豹騎真係正到

起碼高兩級啦
張遼都係高順半條𡃁
呂布之下，高順係第一人

中國歷史上最好打係項羽定呂布

下面嗰幅係清朝人畫

呂布比人神化左啦
單講隻抽都未輪到佢
莫講打仗

哩個真
大把人好抽過佢
真係要多得演義同無雙

唔係劉備阻住地球轉 一早死左

例如呢？
有咩大將係好打

孫堅 正史孫堅係單挑斬華雄 同擊退呂布

如果只講三國，許褚典韋馬超都好打

應該成個欣宜咁

我好奇點解古城會係地底
叫得城都有十米八米
風沙真係咁勁？
成個城變左平地

舞女都咁肥？

人中出呂布

咁趙雲呢

擅長奇謀同暗殺，水鏡八奇，趙家門下。
另有影子武士燎原火做替身

趙雲屬於智勇雙全，但唔同許褚典韋果種"猛將"
講兵法趙雲贏
講單挑典韋贏

好似會隨時間越積越高。
自然因素(風沙地震）
人為因素（古代治河城鎮建設工程，人類活動的埋疊，如戰爭）。古人唔會發覺，因為人一世都未必睇到1cm的變化。

廣州地下掘出南越王宮水道果時，都係順住明清土層再掘，掘到秦漢就停，因為考古學家會搵最具歷史價值既野黎崛。之後沙古線個宋元古井就真係無價值既，不過d人為嘈而嘈。

吾你老母

其實古人衡量一個人好唔好打最忠實嘅數值就係臂力，其次係身高體重，黃忠年輕果陣應該係東漢頭幾好抽嘅人。

到咗三國果陣幾十歲仲挽三石弓，單挑一刀斬殺夏侯淵，就算計埋落坡嘅衝力，佢臂力都好強。

無民心，內政唔得點打仗，一擴張條補給線就瓜柴

你不如查下交洲，趾洲先？
三國亦有個諸侯好出名，叫士燮

呂布輸自己，唔聽陳宮話，唔重用高順，結果比佢最信嗰三條蛋散背叛

呂布應該唔係輸民心，陳宮已經幫佢處理好晒，佢統治咁耐都無民變反而仲多左人加入
最大問題係佢同項羽一樣太自大，唔識用人，拍馬都追唔上劉備條蠱惑佬

如果真係挖得出條屍,都未必齊喎...又或者未必葬係入面

士燮於東漢末年出生於交州廣信（今廣西蒼梧縣），其先祖為山東人。

即係支那人殖民後代

咁又點
咁係咪人地講日本歷史美國歷史你又話係倭國歷史紅番歷史然後鬧人叫人唔好睇？
研究下歷史啫，唔洗咁自卑喎

屌你老母返去訓啦5P

真人

呂玲綺無慘

李小龍

你祖先都極大可能黎自中原架
成日將中原歷史同支那劃等
同5毛有咩分別？

終於冇人講潘鳳

無記載同無存在好似兩樣野

歷史學家係點演繹呢樣野?

夏候淵係修補陣地時畀人突襲，唔係單挑

如果只講三國，其實廖化都唔係差添

本身真係有個婢女，都因為佢搞到董卓呂布反目
係有記載同真實存在
但佢係咪叫貂蟬，係咪真係閉月咁靚，係咪王允指使，就冇正史記載
但貂蟬呢個形象係野史同民間一直流傳

所以呢個人係真實存在，但形象冇一個可靠既記載
所以叫有存在冇記載
（好似係）

奉先那 奉先

項少龍:oh shit

中原指黃河流域一帶 發達嘅地區
五湖四海先係我哋講唔同方言嘅地方

其實以前出名果d武將洗唔洗落場打?

好多人認知都被演義影響晒 有好多人正史係唔證實存在或者冇真係咁勁 有趣d睇演義就好似潮文咁

搵唔搵到個萬人坑

小孟

應該係宦官黎，個樣好靚，射箭仲要好勁

白毦兵都唔差 陳到啱啱先殺完曹純

要
張遼都有試過自己殺出重圍，再殺返轉頭救部下
張郃黃忠呢d名將都係落場打既時候中箭搞到死咗

張遼幾百人守合肥對幾萬吳軍，差d 殺左孫權

中原史上絕對係統率力同戰力最高武將之一

能你老母臭閪

火鳳本垃圾真係扭曲左好多人史觀

研究歷史人物唔用正史講唔通用本小說？
返去玩你既三國無雙啦

項羽？

唔好彩比支那人發現就一定冇剩

古今無雙 項羽

南北朝殺既漢人唔係淨係北方咋嘛？
當時南方仲係東晉 胡人既勢力仲未伸展到江左

人類歷史上最強

人類最強body 沖田杏梨

木鹿大王條屍呢?

好似未死

如果係蜀漢地方山洞搵到個兩三米高既骸骨
果個就係兀突骨黎

樂進 張遼勁好打

合肥果陣唔算幾百人守既 其實果陣有幾千兵守城,張遼係帶幾百人出去突襲+追擊,不過都係好癲

咁可能誇張化左之後成為貂蟬

南北朝未
元朝先玩撚完

佢識夜襲+心理戰已經好屈
五百騎扮到千軍萬馬咁

秦瓊好打

古中國同宜家既柒頭支那有得比咩？

敗在關羽失荊州囉

5虎吹大咗，鳳雛死得太快
同埋土地肥唔係大晒
果陣中原一直係政治、文化同經濟中心，實力勁蜀吳好多倍，所謂三分天下其實唔係三家平衡

Btw呂布有果3條o靚都唔算超靚牌姐，袁紹果d超豪華陣容咪又係輸

係 細過聽得多三分天下就以為真係一人三分一 大左就知曹魏個底強好多
同埋蜀國班二代死得早 5虎死後 已經無咩人才

當時南北人口差距太大
蜀國無左荊州 加上劉備又on99硬係要打東吳
致使夷陵大敗 蜀國原來既精銳盡失
結果只可以以蜀中人力重建軍隊
個刻開始 蜀國命運已經注定左
如果劉備肯改為北伐 當時雍涼仲未經營好
我相信結果會差天共地

曹魏統一北方開始其實就注定佢係勝利者
其實原先袁紹係最有希望果個黎,四世三公,坐擁冀青幽並,文有田豐沮授許攸逢紀審配郭圖辛評荀諶,武有顏良文丑張郃高覽淳于瓊

講到帶少數突襲 甘寧都唔少得 百騎劫曹營

但戰果其實差好遠
吾有甘興霸係孫權唔抵得合肥俾人殺到仆街
先up出黎
同埋上面大把虛構撚

袁紹咪完美示範左只要一個領導者係無能，坦克車都可以輸俾長矛兵

返黎2018啦
支那=中國仲要帶侮辱既成份
訓醒好嗎？

威鎮逍遙津
張遼止啼
遼來來

佢病左孫權都叫全軍小心d佢

想知呂布骨骼幾大

貂嬋原形=杜氏

可能得160

好似話貂蟬只係個職位名，係歌舞伎嘅領班呢個職位嘅名

本多忠勝14x cm高

劉備唔東征，咪等同話比曹丕知我會出雍涼

曹丕自然會重守邊境，蜀軍唔洗旨意出到關中。

無咗荊州就算殺到上雍涼都無咩用

老老實實真係唔知佢會唔會憑空整一個歷史景點出黎吸金，大陸d 市政府

唔爭氣咁笑咗

劉邦當年入關中都無荊州啦
拎到雍涼等於拎到塊產馬地
可以自己組織同和向西邊購買馬匹
不出5年 一隊似樣既騎兵都到手啦
諸葛亮出祈山都係咁拎
第一次更加一次過拎到三郡
可惜涼州唔肯歸降 堅守
變相要擊退黎救援既魏軍
加埋馬謖失街停 局勢全面崩潰
如果拎到雍涼 咁蜀漢既形勢就可以轉攻為守
時不時可以派騎兵侵擾關中
等適合平原作戰既軍隊整備到差唔多
就可以從關中平原長驅而下
直逼長安
當然 歷史無咁理想 總有意外
再完美既計劃 都經唔起致命錯誤

老老實實有無人覺得將c朗key落呂布度應該100%match?

「中國」指為以洛陽盆地為中心的中原地區。
叫中國即係分裂國家，支持叫翻支那人

好想睇呂布高24x cm 真定假

之前唔記得睇過咩講正史，話貂蟬其實係仕婢的職位稱呼

唐《開元占經》卷三十三曾提及：「熒惑犯須女。占注雲：《漢書通志》：『曹操未得志，先誘董卓，進刁蟬以惑其君。』」[2]而《漢書通志》一書早已亡佚，現存的《開元占經》注無此條。

其實唔係話呂布只係一個文官而唔係武將咩？

同埋趙雲其實都只係劉備既保鏢 唔係帶兵打仗

呂布史實記載蒙古包頭人，有可能有白人血統。
同埋古中國人個血統同依家好唔同，成日都話不眠不休打仗打幾日痴痴地線

佢在丁原帳下係主簿。

應該同丁原關係不太好。

趙雲在劉備時代已經出任過太守，在漢中之戰已經可以獨立領兵，劉備東征時，趙雲駐守永安，接應大敗而回的劉備。

劉備大半生流浪，正路都搵個武藝高的人係身邊

點會差天共地
只係將蜀亡既時間推後D咁解

劉備替關羽報仇已經注定敗局，假設諸葛亮同陸遜交手也不一定勝出

輸比陸遜

如果冇陸遜，可能就係劉備大破東吳，順江東下迫到孫權投降

蜀軍不是輕敵將大部隊退入山林，劉備可以拖佢一兩年。

孫權就要真係將太子送到洛陽。冇得好似歷史上咁昆鳩曹丕，激到曹丕幾次南征

劉備出兵時已經處於不冷靜狀態，佢一定輕敵中計，加上敵軍係陸遜，更加快輸

不過吳語 客家話 閩南話 都已失守 百年後注定消失
得返廣東話一系 可惜同古漢語相似既語言

咁你快d叫調景嶺做吊頸嶺啦

個人覺得劉備出兵未必係不冷靜，為關羽報仇好大機會其實只係藉口，同當年曹操話幫老豆報仇而打陶謙一樣
劉備輸主要都係因為輕敵同冇聽d重要謀士軍師講走去森林連營

劉備成世人因為佢先打贏仗
難得自己領軍都贏到仗仲唔自滿

陷陣營 · 高順
型撚到

曹身邊的基友保鏢

作出黎點搵條屍呀兄弟

其實好冷靜，都隔左幾年。

過左炎熱季節，蜀軍就會再猛攻。

曹丕都未必會等落去

lm

其實蜀國真正軍事叻既係龐統同法正
龐統死後出謀劃策既都係法正
諸葛亮一直都係治理國家同後勤
樓上講到有諸葛亮就唔會打敗杖咁....

我都覺得好奇怪
到底呢到係演義定史實

諸葛亮明明就係內政

諸葛亮係軍事上唔係參謀型，佢係做主帥
有劉備領兵就唔使有諸葛亮

自己睇下五次北伐。武侯行軍佈陣一流，但唯一缺點係不肯冒險，卻偏偏起用了馬謖。

魏軍每中蜀軍伏，都係重創。

司馬懿初執雍涼軍政就慘遭人生唯一大敗，之後迫到唔敢主動出擊。擁天下三分之二的大國，竟遭一州之小國陣前瘋狂叫囂，成名的主帥被人恥笑作婦人。

畏蜀如虎

根據演義黎講係俾人突襲由上而下一斬為二。

如果正史/ 三國志果啲唔清楚，亦唔一定係黃忠執刀，我只係抽演義個版本講

咁陳慶之7000騎擊破10萬大軍殺入京咪仲勁

自滿都認同嘅
但劉備打仗都唔差，火燒博望坡個原形係劉備而唔係諸葛亮

只係佢同關羽一樣輸喺對陸遜嘅輕視上邊，特別係陸遜連續輸幾場再扮驚咗佢果下演技

劉備入山林前仲留左伏兵引陸遜，陸遜死唔出。

陸遜隔左排又特登去輸一次，等劉備鬆懈。之後一野火攻黎真。

關羽果時陸遜係做呂蒙隻棋去扮傻仔。

其實關羽無上當，係後方有準備，係真係衰果兩個白痴開城投降。

如果兩條撚屌冇叛佢既話，可能唔洗輸